文錦渡海關黑幕

細佬做中港生意，主要係大陸做貨，貨到香港再出口外面

過去7年，一直以黎都有扣關扣車問題存在，但一直以黎，D運輸公司都係以正常海關抽查為由，黎解釋呢個現像，去到最近，經過一次好嚴重既扣關，先搞清楚內裡既事

話說支那有出口退稅呢個政策，目的係鼓厲大家多做出口生意，退翻部份增值稅比你，計算退稅既方法好複雜，大既係貨物總值1X%~X%不等

咁文錦渡海關知有退稅呢個肥豬肉，就先搵自己既親戚係外面開報關行呢D公司，然後運輸公司就去搵呢D報關行"報關"，將客人托運比佢地既貨，全部都按退稅單黎處理，咁係以前裡應外合既情況下，文錦渡海關都會好快批退稅比報關行，而報關行就將呢筆"退稅"，同海關、報關行、運輸公司三方瓜分，運輸公司一架車就分到幾千蚊，而海關同報關行分到既，就係無底黑洞

咁因為"出口退稅"一向都係比較Sensitive既事，所以北京總關，一直都會係D大時大節，Set一堆Quota，要文錦渡海關抽起黎仔細查，睇下有無偷稅暪稅，假若發現報關文件同實質你運既野有少少出入，咁就有排比佢玩。通常呢個時候，運輸公司/速遞公司，都會同你講海關正常查車為由，推撚左你

但佢地就唔會同你講，我攞左你批貨黎做退稅，再自己袋落袋，先搞到你比人查車，假若佢地可以正正經經咁報出口單，每車$700人仔，唔搞咁多野，根本就唔使成日比海關當狗咁撚

大家再唸下，一年經文錦渡海關走既貨，一年有71萬架貨車，中間每架車保守計退稅食幾千至一萬，中間都有成幾十億一年

但你再Step backwards睇，佢係無犯法，中間無"貪污"到任何人，無走到任何"非法"既野，只不過係"借用"左你D貨去報退稅，而退左既錢又無比翻你咁解

架若你D貨比海關扣起當狗咁撚屌，就係你自己既事

大陸定香港先？

我開呢個Post，係想Share比大家知
假若大家寄左D速遞落黎香港比人扣關搞到勁耐都黎唔到
起碼都知道個原因先
唔使連自己死左都唔知發生乜事

當然大陸啦

巴打點發現個真相

有無證據先
班人又會明知有得退稅唔退？
班生意佬有咩咁笨柒

實名舉報

Push

香港海關好似唔理張shipping list係點 如實報就比你過

唔止文錦渡。

我有架車比人扣到九彩
班運輸加報關行，死都唔肯講發生乜事
之後咪左查右查，督左件事出黎囉

香港都唔收稅，點搞退稅
退稅係大陸搞既，因為大陸乜野都收17%稅，所以搞個退稅政策，想鼓厲一下出口，而海關見到呢舊肥肉，當然唔會放過啦

lm

我就係你所講既笨柒生意佬
你無後台，你無關係，你想退稅？
你架車係關口，你預左比人退回100次文件，要走100次流程，再要等100日簽名
你咁都肯等，就比你退

機場關嚴打，捉得最嚴，佢地唔敢咁搞
落馬洲同文錦渡係重災區
但因為只收到文錦渡既風，先剩係咁講文錦渡
皇崗沙頭角就應該都難走既，之前拉左好大批人
深圳灣未聽過

基本上所有報關公司都同海關有關係。扣車問題大鑊在架車唔可以行返轉頭，一扣講緊幾日至一兩星期不等。

大佬標題講明大陸海關啦唔係令人誤會香港

3月文錦渡海關關長換左人
舊果批調走哂
但舊人仲想食呢層水，繼續咁做
但新果個關長，咪玩大搞囉，你報退稅都同你慢慢查
而家先搞到咁既情況
我唸兩個星期都唔會放到

屌你老母浪費我時間，仲以為香港呢邊

而家香港無份咩？
班運輸公司咪又係香港人開

對唔撚住

不嬲大陸海關不論上定落都貪到不得了

講緊大陸海關呀
你咁樣令人誤會係香港海關

毒蟹時件咪報過報關問題囉

支那 中国 唔咁做你就怕唔
不過睇下幾時傳到落黎既姐

其實呢樣野打一陣又會出返黎，唔會改變到。

上面係不嬲都貪
但我估唔到咁都有得貪
以前一路被扣關，D客一路撚屌我，我只不過自問自己唔好彩
但後面既原因，竟然係報關行+海關+運輸，借用你D貨黎退稅自己Cap水
先搞到你D貨比人咁扣
係呢到唔撚順氣即

海運都有

無野係會改變到
只會不斷地惡化
而家仲搞乜撚野大灣區，一地兩檢
如果港豬係真心清楚明白大陸入面D狗官係點樣Run法
就會明，點解大灣區，一地兩檢呢D野，只會推向香港死亡

呢個玩法，對於我黎講，係真係新大陸

一直都有聽講口關黑幕
巴打真係講解得好詳細

對唔撚住，各位

唔遠，10年內就得
準備好香港各政府部門都有翻個黨委書記先

不嬲如果你冇單要買單出口
係要比報關行賺

海運係點玩？

有人唔識睇內文？

這就是中國

我係受左好撚多
先查得到
唉

一早知有古惑，不過冇樓豬了解得咁清晰

無法例係話要買單出口
根本上報關行呢件事係唔撚合法
我而家直接報出口單
每車700人仔
話痾就痾，1個鐘搞撚點
所有"報關行"都係騙局！

Timeline.jpg

即係唔搵報關行就搞鳩你d貨?
所以基本上要硬食

淘寶啲集運係咪就係咁樣賺錢

假若各位下次比人查車扣車
應該第一時間問實運輸公司，你係報出口單定退稅單
假若係退稅單既話
一定要屌撚爆佢地，叫佢嘔翻哂D退稅黎

咁如果大陸廠負責報關 廠唔係會走去申請退稅架咩

唔係
你按足法例法規，無人夾到你
怕就怕，你叫個運輸報出口單
佢地暗啞底報退稅單
全行有9成既運輸都會咁做
咁大舊肉，邊個唔想賺？

即刻考海關

係，無錯
基本上所有由大陸供應落黎香港既物資
七八成都比人咁Cap水
你自己再推翻條數
中間佢地搵幾多

你間廠係保稅區，就可以申請
假若你間廠係一般地方
平民百姓要申請退稅
會比海關當狗咁撚屌
之後就有D公司叫報關行出現
要經佢地先搞到
但通常中間都已經比人Cap左一大層

深圳一般海關關員，科員都月入四萬幾蚊人仔
香港D AO收皮啦
科長果D，一個月袋十幾萬
D錢點黎，就係咁樣黎

認真，巴打開呢個post有無用外國vpn
香港而家真係信唔過

冇乜可能唔搵報關行，你自己做一定話你d文件唔合規格。就算過到呢關，咪過關個陣瘋狂抽查你d貨，一錯少少就扣車罰錢。

呢刻仲可以
但十年後呢？
而家話要搞大融合，大灣區
寫撚住：
人流、物流、資金流要自由流通
咁我就想問CY，你個物流自由流通，咁將來海關係歸大陸管，定香港管？
而家大陸海關咁大舊肥肉，佢會放過你咩？
到時係海關入面安插D大陸官，黨委，乜乜柒柒，架空哂班香港人
香港海關咪又變到大陸咁

推上報

無呀
要拉要殺，隨便

出口單好易報
試下
我初時都怕，今日試左第一車
發現新世界

推上去趣聞

香港人邊有興趣睇

今日有間廠問我公司拎貨代電話
話想拎返份報關底單 想退稅
佢成份野連貨入埋倉
仲要間廠唔係貨同報關文件一齊入倉
搞到推遲個船期

自己搞退稅? 煩唔煩?

你一日幾多車先，貨量細就話冇所謂。當你d貨又多又急，你估仲夠唔夠膽搏？

咪撚比佢搞退稅
一搞退稅
你D貨準備遲多轉船期都得

留名跟進

唔怪得要填係咩黎，有d仲要填價錢

巴打比咩原因佢好

放棄退稅吧
你無關口
你無後台
政府擺舊豬肉係到
你憑乜野本事食
一係你間廠係大到，係一個市既重要經濟支柱，你可以左右到班官既
如果唔係，多一事不如少一事

我以前都係咁唸
之後我問左個同樣遭遇既行家
佢改用左出口單
半年無扣架一架車
最遲架車都只不過係2點鐘就到香港

比佢地退稅Cap水用

大陸關我熱鳩事咩

同大陸佬，一定要五五六六講清楚
我呢批貨，唔撚想出事，你最好同我報出口單
如果你暗啞底玩退稅搞到我查車
我就燒撚左你全家

你身邊所有由大陸入口既野
佢地既價值，值12%左右既金額
都比呢班人袋左落袋
其實都可以講唔關你事既
香港人嗎
開心便好

抵撚死，諗縮數走文錦渡

香港人以致政府做到啲乜

對，我犯賤

屌，連雞蛋都造假既蟈，根本無野可信

搞大灣區囉
搞9+2囉
搞深港同城囉
搞一地兩檢囉
搞大融合囉
一齊入黨啦，仲唸？

巴打一車貨總值幾錢左右？

即係廠唔搞退稅好過搞
搞即係麻煩到海關
即係廠搞退稅 海關就冇自己食退稅批錢

幾萬蚊左右囉

呢樣野係有，不過無樓主所講咁多
報關係一粒字都唔可以錯，錯左有排玩，所以通常搵報關行搞，佢地就算錯左都有辦法搞店
對大公司黎講，呢d算係咩錢，甩期分分鐘賠到仆街
你話咩一年幾十億就無聽過喇，幾千萬就可能有，仲要幾百人分

利申：成日發夢同d關員食飯聽番黎

巴打, 仲有冇野要留意?
想搞進出口生意

而家退稅好撚麻煩
因為中國政府今年缺錢
到到都收稅，收稅嚴左好多
食個快餐都要開發票
今年你要搞呢D退稅野，就一定仆街架啦

都唔係第一日

上同落都有水cap
你估先達收機d 大陸佬係搵人一部部帶上去咩
都係買關入

我老豆十幾廿年前做中港貨車果陣已經係咁
利申：發夢聽到，唔好問我

牛唔飲水.....
又要做雞又要拎貞節牌坊
又要食兩邊茶禮
又要屌人制度
唔好同我講你做生意前無預到大陸會咁貪

睇你係乜野廠 如果要係外國進口材料
你上料要keep 本log book
做完舊野運番出口要對數

所以搵廠做野要問清楚係唔係上到料

報關行咪又係佢地D親戚開
我下面有個同事，佢朋友開報關行
黎香港買樓好似買菜咁
公司得2個人，乜成本都無，剩係識賺錢
所謂1粒字都唔得錯，睇你報咩單，同埋查你架車係乜關員，佢地心情係點
係比你放既，求鳩其都放你走
佢有心留難你既，見到件傢俬入面有排釘，都話D釘要分開獨立報多一項，然後扣你
大公司後台硬，納稅大戶，好多地方政府都靠佢搵食，當然無事
係細公司先仆街即

進口生意就唔好唸啦
進口仲難搞過出口一百倍

不意外，這就是支國了

中共匪區

咁好老實講，佢唔攪你可能係冇肉食姐。我之前做個間公司一車貨講緊6至7位數。全部係生產線原材料，一遲就line down. 公司冇人夠膽搏。

大陸海關走埋私
通常同走私佬傾好俾海關捉第一架船
之後果啲當見唔到

仲有3000蚊可以係大陸去屯門

利申 識大陸海關副科 幾層樓 仔女出國讀書

以前沙頭角海關仲有得玩果時
一架七人車，拆剩一個位
然後成架七人車都裝貨，裝到去司機頭頂
然後一架車比$1000關員
運乜撚野都得
我識個司機，佢以前咁玩
返銀行時間，都可以月入過十萬
最唔好運就係iPhone，無肉食
最好搵就係高價海味

有冇個邊行,邊類貨品難做？(比人食晒)

已經咁玩十幾廿年
唔怪得香港咁多運輸都揸波子

好平常，福建假生產退稅幫，
係李完潮同張膠麗班鄉黨

一年就食退稅過百億
海關借你車自己食稅好耐啦

今時今日，香港有乜野生意，係可以做到完全唔關大陸事？

咁又係喎，咁多年都無聽過屋企公司d貨比人扣關，我地係當地最大納稅戶，鎮府每年黎送獎狀，仲有個榮譽市民證
我地就係做傢私，扣我關下年唔交稅

咁聽落你間廠都唔細，有翻咁上去
就算報退稅單都無事啦，出乜事咪鬥達朵

i 瘋係成櫃入啦

唔會咁奪用七人車
你走有信心走到ge 大把奢侈品
錶 黃金 甚至鎂 etc

前提係你有信心 有後台

香港人其實好撚窮
上面個副科只不過係等於香港督察級

你想做邊類？

屌你老母 講撚清楚係大陸定香港海關先啦

寫apps 掛
請香港人寫好過搵大陸仔寫

原來海關班友係福建黨

健康食品,水果蔬菜

假若你係你個城好惡
可以試下行入去銀行，話要借錢
借完唔還，佢地吹你唔漲
巴打，要好好利用呢個身份

啫係你本身唔知有退稅呢樣野

香港人工算係咁，當然同有得貪果班人無得比

而家無呢枝歌仔唱啦
識另一個司機，黃左，係上面勞教左幾年，仲未判刑
但判左刑之後，個刑期重新計

咪講左大陸囉屌

支那貪污是常識吧
仲以為係香港海關貪污

你寫App，你D客D生意都同大陸一D關係都無呀？
你D客要靠大陸食飯，你要靠呢D客食飯
你咪又係關大陸事
而家寫App，Digital Marketing，咁多公司要搞乜撚野公眾號，微博，淘寶，天貓
咪又係關大陸事

唔識人死硬

快，快移民美國

我知有退稅
但我唔撚知班運輸報關海關，暪撚住我走去搞退稅自己分錢
而且我唔係單獨例子，通行都係

仲以為香港海關咁黑暗

我真心想移民過去
認真

接受你道歉，推推po

屌，樓主都on撚鳩
你係大陸做野，緊係要跟返大陸規矩
有咩好講？

咁你知 但你冇懷疑過退翻既稅去左邊？

你肯定得文錦渡係咁？

我由頭到尾都無主動去退過稅
因為我知退稅會好撚麻煩
但我估唔到，佢地會用報關行扮係我D貨既貨主
然後自己走去搞退稅
搞到扣撚左車
仲一面無奈咁同我講，海關正常抽查

落馬洲都係
其它關口唔識，唔肯定

重有潮汕架嘰撚

直接報比蘋果啦，等佢地查，仲有500蚊收添

呢D咁唔Juicy既野
搵鬼睇
呢到都無乜人理發生乜事啦

香港自給自足架on9
邊個國家/城市唔洗運輸？

blame on the victim 真係低質到，
香港冇民主真係應該，唔係話去對抗一個不公既制度，而係屌鳩受害者唔做好準備去被人屈？

仲要一副心水清咁既柒款

等推上報

Lm

我睇完成篇文都以為係香港
睇埋留言先知講緊大陸
鄰國有呢d事有幾咁閒

仲以為香港既海關去到支那化

地產商：好事黎！啲錢流返落黎買樓！

成日講一國兩制，而加自己利益受損就屌鳩人地個制度
真係on撚鳩

咁你咪做入口其他國家貨黎香港囉
咁受害者而家係大陸受害 翻黎香港對抗?
你係對抗咪翻上大陸天涯囉
定你而家覺得香港係上面既一部份啊

D港豬真係好撚勁
唔關自己事 就屌你老母晒鳩我時間
關自己事 就屌你老母無香港人幫

呢件事邊會有香港人幫到？
要求救，都唔係係呢到求救呀？
我只不過係想Share呢件事出黎
比大家知，假若下次你有乜野貨比人扣關查車
後面既真正原因係乜野

仲要講到而家好似係人地拎住把刀強迫你做佢生意咁
仲要一副為港人謀福祉咁既柒款

咪係，自己係大陸做生意，咪專重返人地個制度囉

算啦 op爆料姐 屌佢做咩
但佢又係一隻移民揀

唔係話求救,幫手etc 呢d
只係當學多樣野,知多樣野,聽多樣野姐
咁撚樣都要屌鳩你
話關我撚事 真係勁抽

無屌樓主啊
幾多謝樓主比我開左眼界
但屌話我blame on victim個柒頭d邏輯

樓主好心好意
但觸及人地衣食應該預左有人群起屌鳩你

想叫屋企人玩呢啲退稅野

報比報紙佬啦,有花生食

日日坐係度等收錢

幾有趣
樓豬又講得一清二楚
留言話強國就係咁既好on9
又唔係知道d咩堅料，一句就好似完topic
樓豬咁樣share下都不知幾好

留名

如果唔係樓主講，真係以為果啲扣關係想查得嚴啲
以後同事啲貨遲遲唔黎，我可以share你個post俾佢睇，叫佢呢啲蟻民乖乖地慢慢等，同埋近大時大節咪撚淘，有排都唔撚到香港。

上面班契弟有花生就食啦，
你理撚得樓主講香港定大陸姐

你應該直接去屌撚班運輸係咪玩退稅
叫佢嘔張報關單出黎，到底係退稅單定出口單

比條生路行下

呢個post大開眼界

嘩，竟然係咁！？

有撚用，我同事好鍾意用多寶，多寶有幾撚仆街係人都知，一陣扣撚起佢啲貨，佢實怪我教佢屌班集運

樓主你好，我本身係大陸做野，但近期有事要搬返香港。我租左架中港七人車諗住將我部大電視連音響跟車過關。唔知咁樣會唔會比國內關員扣起抽查呢？請指教，Thanks

巴打咁講，信Crazy（亂估唔關我事）應該有份？

你以為啦
之前我有一條櫃
做富仔啲生果
嗰一排係新年前
佢哋等起錢洗上嚟
我都唔知比左幾多次
我好似俾咗三個星期
叫做有一個關員叫做有啲良心
嗰日先放過我

我唔計生果嗰邊點諗
我一條櫃三個星期冇嘢做

補充：貨品總值約3萬

包好，唔好用紙箱
你趁夜11:45衝關
海關洗左手等轉更，唔會扣

邊Q個叫Crazy?

你係咪比人報左退稅呀？

我諗住下午過wo. 咁咪好大機會查車？

唔知
初時以為富仔呢啲大品牌唔會有人搞
點知佢哋一癲起上嚟
真係俾人禁住黎搶
仲要搶完都唔俾返你走

樓主揀好棺材未

d運輸係香港既? 有冇得告鳩佢?

Crazy 瘋狂

又學到野

海關果時就扣得最勁

我估係又關退稅事，退稅先搞咁耐

樓主準備好100口棺材咯

係d公司報唔到關先至揾呢d公司報關姐

又會咁無腦ge

屌 原來係大陸，有咩出奇

其實可以夾間有批文ge廠來幫你做 咪冇事囉
不過唔係咩大貨/值錢野就算啦

走水貨啲老闆咪又都係俾關員茶錢 等佢自己走果類貨唔會俾人扣 見慣不怪

利申 : 發夢聽返黎

你講咗出黎ICAC 點查呀
你有冇腦架？

出現了

又一個出現了

如果係真 真係要推上報

1000口

正正常常唔會報唔到關
係D運輸公司成日昆鳩人，話幫你去報關行報
實情自己羅左D單搞退稅

有個客做中港運輸，佢食撚左當年件女關長，發撚左達。果時主要係皇崗

老兄！稳！

自己公司有報關員，點會比人昆，

如果唔係入料無數，點可以唔報關出貨？

有入無出，條數唔平衡都無事？

10成係自己唔想報正，揾報關公司搞，比人查櫃就屌人

我無唸過要賺退稅
我D原材料係大陸買，唔係進口
我唔使用來料加工保稅果種玩法黎報關
我只係想簡簡單單比運費運輸
佢幫我車黎香港就可以
但班仆街運輸，自己私底下走去同海關同報關行夾埋
走去玩退稅
搞到D貨比人扣到狗彩

咁大獲，我見網上d 人都係返大陸買電視，然後call 車回港，所以我先咁做

樓主用咩車落黎 貨櫃車定咩？

港豬將來係中國嘅奴隸

你睇下個七人車司機肯唔肯幫你博囉

推上報有乜用
肯報既咪得蘋果
假若剩係得蘋果有報
大陸就更加否認
唯一可以做既，就係各位睇路

富二代富三代都要係上面比你當狗咁撚
港豬們何德何能稱呼自己做奴隸呀，奴隸係人黎，富二代都係做狗Ja

ICAC查大陸?
腦?應該你坐住咗

支那人係咁架啦

長知識了

屌鳩樓主個D十個九個都應該毛都未出齊既學生哥
樓主仲要咁好禮貌對住佢地真係好撚野

樓主

無知一問，追完post先知呢d野
唔知有冇理解錯：
你同樓主可唔可直接報呢d報關行報？
咁樣佢地有關係又易過d
就算俾佢地食埋手續費都應該有少少退稅拎返？
又唔使怕運輸偷偷自己報退稅
我明咁樣會長左時間，但我估都會快過運輸偷報退稅？

我係你就 就咁人手拎過關算
最多跑幾轉 大件又唔多值錢就順豐
七人車同裝自己彈弓冇分別

死啦你
準備比人del post la
利申曲線

其實求其搵藉口扣你批貨等猜枚都有，仲要好多年 (聽返嚟)

其實算唔算盜竊

理解錯

盜國庫嘅錢囉
其實屌post 主嘅都白痴嘅
雖然佢個topic無講係中國定香港嘅海關
但講得增值稅同退稅就知唔係香港啦

中國嘅制度問題多多，見微知顯就知道呢個國家真係捱唔耐
香港人要做嘅就係同北方政權鬥長命

痴撚線
咁容易拎啲貨黎做退稅？
咩經營單位 咩廠 咩物料 有冇品牌
冇玩啦 退稅你要齊廠齊貨齊稅單發票先退得和
仲有唔同用途既貨退稅率又唔同
會唔會損耗 有冇3C

是但拎貨就退到咪無撚敵？ 你又唔見啲集運公司發達

仲有 講咩文錦渡海關黑幕
呃得退稅佢起邊個關岀都有退稅嫁啦

咪撚諗喱啲犯法野 啊公一日唔搞好地地
一搞起碼坐十年廿年 想比錢贖身 經濟罪犯點贖啊
比錢中南海啊 中南海收order 捉你過和

吓 集運公司未發達咩?

樓主因住要坐洗頭艇

1公斤賺你幾銀？咪一個幾毫
又要交倉租又要請人分貨仲要運輸

咁好大件事WOR
推上報

我都知北佬貪，但唔知原來咁都有得貪

bro 心水清
南望皇師又一年

大陸海關不嬲油水位黎。

根本冇一個極權國家可以咁長命同事又做到世界第二經濟體
美國三億人 中國十三億 日本一億幾
你睇返當年日本全盛時期GDP都係過左美國一半多d
但你睇今次今日既中國 13億人口 但同美國仲有一段距離
13億人口 理論上應該發展得比其他國家仲要快同多
但佢已經開始減慢

當一個國家發展開始減慢 社會問題就接踵而來
到時先係考驗到中國既存亡

簡單d講 中國都仲未經歷最大考驗

關於中國既退稅政策

Btw, 搵唔到一篇用中文寫既文章系睇得明既

你仲未用返繁體字輸入法咩

收皮啦 借刀扮分享？你當人傻架

我敢講不斷讚大灣區，咩支港融合新機遇果班人
十個有9.5個無返過支那住/支那做野

不過當真係自由流通時
出貨到香港咁仲當唔當係出口？

認真講唔好笑
香港大把人都係好天真

你諗下早幾十年有人講到出「係中國一人賺一蚊都賺到十幾億」
你就知咩事
咁既心能同支那融合，死撚硬
死在班港豬連上面玩緊咩遊戲規則都唔知

搞退税要有增值税發票，正規廠證明，唔係話唔信樓主，不過你做左咁多年生意都唔搵大陸一達通報好打極有限

有冇相關證明睇下？品名hs code都有掛，幫你睇下你比人食左幾多退税啦

佢真係好天真

我講多次我個情況
我自己由頭到尾都唔想要退稅
我只係想簡簡單單比個運費，貨落黎香港就得
係班運輸，夾埋報關行，夾埋海關，去搞退稅呢D大龍鳳出黎
你要既發票，證明，有邊樣野報關行同海關係開唔到？

人手拉最安全

我都聞到味
而家大陸為收稅法寶盡出
中央出左文件，話起到周圍都係死城既三四線城市唔比再起樓，佢地就索性地照賣收錢，呃班友起完樓之後，唔開房產証，一日無房產証，一日層樓都唔使納入庫存統計，但起左樓既就仆街，日日比人圍追房產証
又係咁拆遷，夾D人消化新樓

我係直頭唔想要退稅
你唔識人，無後台，要搞呢D野死硬，比海關撚狗都撚死你，我係估唔到班友會借我D貨自己玩

共匪管治，專出牛鬼蛇神！

邊有咁少呀
咁少無人做啦
而家佢收你$6一公斤
運輸成本$0.8都得
仲要夾埋你退稅
入面$5.2就用左黎你講既香港租倉運落黎分貨，但真心要$5.2咁多？
你睇下搞集運班友係揸咩車先講啦

在香港的香港人還有好多不知共匪可怕之處！

大陸海關

佢係擺到明過你一棟
但你可以去邊到告？
你頂多就剩係拉到一兩個人下馬
但成套System仲係到
佢成套System覆你桌你就仆街

這不是就是689所希望吧！

做出口生意都咁撚艱難
要賺大陸人錢仲要難十倍
香港人最易賺大陸錢就係娛樂圈
任何需要賣一件實物上返去大陸既
就預左最低消費係被海關刮走一層肉先
之後仲要比地稅、消防、公安、環保、城管、工商各個單位輪流招呼
你咁都仲有錢賺既，就真係好撚野
一係你D生意就預埋班官玩，咁就順風順水

睇黎呢個post好快消失

百度貼吧 天涯果D有冇人提過？

順豐呢 我都成日比順豐話扣我件，但以佢老細關係無理由比人撚狗

中國有冇一個官係真係0貪污 真心想知 真係好痴線

見到樓上好多巴打對出口報關呢類野都一知半解，比人當狗咁撚

呢個case9成係樓主自己冇出口權，幫襯果間廠又係冇出口權，焗住要幫襯街外人借用人地出口權，咁姐係點？出口權都冇，姐係樓主生意規模並唔係真係大到去到"肥肉"嘅程度。咁幫襯得街外人，你都要格下邊間好掛。我諗你又係搵街邊啲雞記幫你做。仲要連運輸佬都係雞記，幫你同其他低資質出口商夾貨一齊走所以查左車(內地出口商有分資質)。

另外，我唔知樓主點解對自己嘅貨品咁有信心。事關如果要搞退税，要開增值税(專用)發票。開呢張發票係有成本，係成批貨總額嘅8-10%。咁如果你啲貨未到17%嘅税項回撥咁其實做黎都晒9氣。(題外話:我係海關我點解唔揀單17%又大貨嘅黎做？)大陸報關員其實係要考試，唔係阿豬阿狗都做到，你得閒睇下啲問題，有難度。(不過我估計你又會話，比錢都買到。)

其他巴打平時淘寶啲貨行嘅係行郵税税制，走嘅係簡易報關程序同樓主講嘅正途報關係兩樣野黎。唔使擔心你果件19淘寶貨，人地cap左你水咁。事實係你件貨係唔值咩錢，扣左仲浪費空間。

本身樓主講嘅野好多唔合理嘅地方，(但係佢冇指明晒出黎)，唔好以為大陸海關真係神通廣大到咁。唔係你將海關妖魔化就合理到成個故事。隨手打出黎冇乜組織，想知咩再講啦。

順豐好多都係外判出去比其它運輸公司運落黎
你睇睇天水圍貨場係乜野字頭既車就知
果D車有無咁樣玩法，就你唸你
快遞牌係得順豐先有，剩係得順豐既車先報到快遞單
其它字頭既車，係用左黎報出口定退稅呢

又想屈埋順豐

巴打係咪有份分片

睇唔過眼無料又要屈人姐

有錯請指正

香港去中女社申請回鄉卡，自已交既相好多時都唔得，要去佢個度或者相關店舖映先得。中國咪就係咁，層層利益輸送，死咗都唔知咩事

我都一早話冇單咁係要幫襯人買單

唔想上面啲巴打跟車太貼

唔只出口權問題
支那正式出口有紀錄
有時公司唔想用自己名出票貨都係要搵報關行

大陸走後門cap水係正常生態啦

Btw, 幾推介巴打們睇呢篇野
當中出現既 VAT 17% rebate睇落同香港人冇乜關係
但當你明白：
比起 靠一次性賣農地暴發戶
靠制度漏洞一直不斷cap水致富既人（2002年已經了3千幾億）先系炒高香港樓價元兇

我再講多次，今次講第四次
我唔係需要報退稅，唔係需要係外國買原材料，然後大陸生產，然後再出口，退翻果時進口原材料既稅，我呢D貨係純粹Made in China，直接出口，稅我已經係大陸交足，我報出口單，報關費700人仔，無出口退稅。
我以前就係工廠做好貨，貨交比運輸，我比運費運輸
我只係想簡簡單單比個運費，貨落黎香港就得，然後收貨，就係咁。
之後由三月起，文錦渡轉左關長，就開始係咁比海關扣關，越扣越勁，搞到我損失慘重，我就開始周圍查發生咩事，然後就督左呢件事出黎，果班督灰既司機，係黎自唔同既運輸公司，佢地都異口同聲同我講，佢地所謂交比報關行報關，都係私下自己搞退稅同海關運輸報關行收錢
我唔知巴打咁護班報關行同海關，係乜居心
關員無錯係要考試，但深圳海關一向係肥缺，一向要買官，一向要關係，呢個係有做中港都知道既事實
而家佢地係無咁明目張膽咁做走私，但我係想比大家知道，班海關有經過退稅方法，去收水
如我有半句假話，我天打雷劈，不得好死
我自己因為呢件事唔見左十幾萬，深受其害
假若巴打你真係有幸係利益鍊入面，我想同你講，你賺貨主呢D退稅錢，不得好死，等落地獄

我再講多次，今次講第五次
我唔係需要報退稅，唔係需要係外國買原材料，然後大陸生產，然後再出口，退翻果時進口原材料既稅，我呢D貨係純粹Made in China，直接出口，稅我已經係大陸交足，我報出口單，報關費700人仔，無出口退稅。
我以前就係工廠做好貨，貨交比運輸，我比運費運輸
我只係想簡簡單單比個運費，貨落黎香港就得，然後收貨，就係咁。
之後由三月起，文錦渡轉左關長，就開始係咁比海關扣關，越扣越勁，搞到我損失慘重，我就開始周圍查發生咩事，然後就督左呢件事出黎，果班督灰既司機，係黎自唔同既運輸公司，佢地都異口同聲同我講，佢地所謂交比報關行報關，都係私下自己搞退稅同海關運輸報關行收錢
我唔知巴打咁護班報關行同海關，係乜居心
關員無錯係要考試，但深圳海關一向係肥缺，一向要買官，一向要關係，呢個係有做中港都知道既事實
而家佢地係無咁明目張膽咁做走私，但我係想比大家知道，班海關有經過退稅方法，去收水
如我有半句假話，我天打雷劈，不得好死

不意外

我用自己名報關有乜問題
而家係班報關行，運輸，見我自己無搞退稅，佢地唔想哂左舊肉
將D貨換自己個名，自己開好整套文件，自己搞退稅
但關長換左，新關長玩嚴打，將D退稅貨扣起黎撚

我其實想講報關行既用處同必要性姐

報關行，全部都係同海關有關係既人開
佢地就同海關內定，經報關行報既單，就易D放行，唔報關行報既單，就查到你暈
久而久之，就變成一個風氣，要過親關都搵報關行去搞
咁報關行見自己都攬哂個Market黎玩，就唔差在玩大DD，睇下邊個客無搞退稅，就私下換成自己單，退稅退比自己，再分比海關同運輸
到大時大節，中左比人交數查車，就話例行檢查
成件事根本就係邪惡到爆
D客比人追到無命，比人告遲交貨，班報關行、運輸、海關，有理過你死活咩？

你根本係班邪惡運輸既一份子
唔怪之得你跳出黎護主
唔止我，係呢個Post都有連登仔走出黎講，呢個情況根本唔止文錦渡，其它關口都有
只不過我係因為親身經歷係文錦渡，我先夠膽指明文錦渡海關有呢個問題
你年中呃埋呃埋D退稅分唔少啦！巴！打！

我都唔明，佢如果真係有心大把報關方法，請個跓場報關員又唔係特別貴，用大報關行又唔係特別貴。唔知佢係咪隱瞞啲資料冇講。

我上面邊一句係護住海關？一路都講緊個流程。你一句唔知我有冇收錢就想妖魔化埋我？以事論事唔使起晒鋼嘅

你試下比班運輸+報關+海關過一棟，輸成十幾萬，同埋成堆客，你起唔起鋼？
我都係講緊個流程
如果係按正常出口關報，根本唔會有咁多扣車查車既事發生
係班運輸+報關+海關私下搞退稅，先搞到我比人扣車查車扣到顛咁滯

我就做正規forwarder
上面每一個留言都係簡介緊報關有邊幾種，細節等等
我唔知點解你覺得講解下就有份收錢
自問經我手走"大報關行"嘅冇出過事
你自己諗下你係用咩報關行走咩service 啦

"大報關行"咪一樣黑，後面只不過係"大D既海關"照
如果你係無賺過你D陰質錢，我先祝你一家平安，永世幸福
如果你係圈中人，有份分既，我就希望你因住收尾果2年

青 你連科記同報關行都唔識分

我唔係唔識分
我只係話，我發現到既狀況，係：
運輸公司 / 科記 + 報關行 + 海關
呢3個Parties，有份分果舊退稅

堅？

追完只想講句，少年你太年輕啦⋯⋯一向都係，但依D大茶飯唔係你同我食。

按正常出口關報都有機會，上面已經提及過
如果你咁唔好彩同其他山寨廠出嘅貨load左係同一架車，你都會比人扣關，要等佢settle左，你啲貨先會跟住佢啲貨一齊放行 (呢個姐係低資質惹嘅屎)(內地一般大公司出貨都會獨立自己包車出，無論幾少貨，佢都會自己一架車，免得比人連累)

如果你肯定你係自己一架車冇撈到其他公司嘅貨，咁就好肯定你公司借用果個出口權係柒嘅，瀨過野，勸你轉第二間報關行。

第三個情況係，你間貨運公司私自幫你溝左其他貨上去比人周到，連累埋你。

如果你真係唔想煩，不如你係大陸set up一間公司，自己請人報税報關。税局會幫你裝個system 除左報税乜用都冇嘅電腦。direct link税局，你咁做，海關冇可能再拎你啲貨去退税。

係咪仲好似樹大招風咁要攞住個花樽去傾生意?

大陸海昇到關場，自瀆區，支付公司，同水貨貨主，都係果堆圈子人。

做過中港進出水，電子商貿人士都知咩事，大有大做，牆有細做

細到個人水客買飛過關，
中形就合通車，貨櫃上，
大就油麻地，清衣內河船，
再大就大船直落地。

你有人事關係，就發過豬頭
當年順仔都係咁發跡
一車車中港車裝叛貨上關場就直出
又有同一車布一個月上落20次

其實你係用出口單，就算混貨，專櫃都好，係查你車，都唔會搞好耐
我行家經驗，混貨車，架車9點鐘到關口，半年內最遲只不過係2點鐘放行，平時10點鐘放，無試過扣一次車
係要搞退稅呢D仆街野，先會搞到大扣一兩個星期都唔撚放
世界根本係好撚簡單，係D仆街借用程序食水，有事既死都係死班客
自己就繼續賺錢

順豐猛料
第一代咁樣玩
而家就做左中國第二大富豪
係D連登仔先以為佢第一桶金賺D錢真係剩係靠拉貨上落

攞兩條女有用D

早知好過遲知 輸十零個好過一鋪清袋

冇扣你車你好彩咋，如果溝左貨，另一邊個貨主又比唔到相關文件，你睇下等幾耐。
如果佢嫌麻煩，唔要批貨，你批貨一樣跟住賠埋入去。

咁無相關文件都收貨，呢D就唔叫正常流程啦
你全部正正常常咁走，係真係唔會搞咁多事出黎

我識D人，幫大公司做Promotion，大公司落哂廣告
結果D運輸/海關/報關自己私下搞退稅，搞到批貨遲左落黎
結果運輸公司頂多咪輸運費
個客就自己奶左單官司上身
佢地賺呢D仆街錢之前？到底有無唸過對個客既後果隨時係一下收皮架？

呢位巴打似係行家
指出左一個好問題就係樓主無出口批文
搵果間報關行運輸又係搵d艇仔去做
本身佢地同海關關係唔夠或者佢地都係判上判再射俾其他人做
結果咪俾人查車扣關

真係做出口退稅果d貨根本d關員就唔敢搞 阻老頂搵食唔想撈咩

幫推

我再講多次，今次講第五次
我唔係需要報退稅，唔係需要係外國買原材料，然後大陸生產，然後再出口，退翻果時進口原材料既稅，我呢D貨係純粹Made in China，直接出口，稅我已經係大陸交足，我報出口單，報關費700人仔，無出口退稅。
我以前就係工廠做好貨，貨交比運輸，我比運費運輸
我只係想簡簡單單比個運費，貨落黎香港就得，然後收貨，就係咁。
之後由三月起，文錦渡轉左關長，就開始係咁比海關扣關，越扣越勁，搞到我損失慘重，我就開始周圍查發生咩事，然後就督左呢件事出黎，果班督灰既司機，係黎自唔同既運輸公司，佢地都異口同聲同我講，佢地所謂交比報關行報關，都係私下自己搞退稅同海關運輸報關行收錢
如我有半句假話，我天打雷劈，不得好死
我自己因為呢件事唔見左十幾萬，深受其害

唔係第五次，係第七次

LM
利申：香港海關文職

28噸

我已經唔想回應佢，樓主大部份所講嘅野都冇講到咩有用資訊出黎，文件品名又冇

艇仔又當左人地大莊
強調幾次搵大報關行報
佢又話大報關行同艇仔無分別

既然覺得大陸咁黑，點解仲係大陸做貨
大把廠搬左去越南果啲

無謂浪費唇舌

old news is so.......

一早知退到埋唔到條數, 一早換晒人, 而家咩都查, 有殺錯無放過.

我唔敢寫品名出黎，我係怕比人起底，比人埋單
我寫左個品名，寫埋個關口，比人大扣，得邊個？
你係敢要我寫清楚哂D資料出黎，你係咪想起我底？然後搵人埋我單？
我越睇就覺得你越鬼
我作為一個港資，Small Potato，無人無物，我走唔到
但我身邊既外資產，有得走都走
咁既規矩，鬼佬邊會夠膽再入黎玩？
你睇睇今年中國FDI跌幾多先講啦

要你品名係查下你啲貨係咪高退税產品，既然你都覺得一講品名就起到你底，咁姐係你係獨市龍頭大哥啦

咁有咩好講

如果想進口日本水果賣，有無得拼櫃？ 講緊可以都係一兩板，點樣先最平？

(想進口日本水果， Google過細節，但係想聽下實戰巴絲打的經驗)

嘩真係新聞呀

食品建議走飛機
用ULD裝，外包裝要有tc，內包裝塞填充物、緩衝物

平價走船風險好大，成個日頭曬住，櫃內溫度40幾度，運到過黎可能爛一半

我講第八次
我果D野，係好low-end，所有原材料都係大陸買得到既野黎
所以我由頭到尾都無唸過要搞退稅，都買原材料都係比Standard 17%增值稅
我唔想爆我D資料，因為我唔知呢個Post會唔會有鬼睇到
而我Share成件事出黎，我唔係指望任何一個連登仔會救到我
而係希望比各巴打知，而家中港運輸，有存在到呢個問題出現
香港好多公司都係細公司，唔係個個人都可以一條櫃一條櫃，駐場報關員，後面又有人照咁走貨過黎，唔使下下都乜野"有料"，"無料"咁樣分AB
而家係咪一定要年營業額過億，專車專櫃，有後台，有駐場報關員，先開得Post？

地稅收唔足
上面財政壓力大
見部份關口放退稅特別兇猛
咁就調個新關長黎查

係全世界睇到出入口條數對唔齊柒渣.

啱la, 執番正咪幾好.

如果唔係咁
我都唔知道原來後面係咁黑
咁樣都好，我一下子解決左困擾我七年既問題

呢D真係累能死人.
有時D比賽/首映用品趕住出貨.
一野查車比人Q起

所以忠告各位巴打一句
你地要出貨，先要確認清楚你地自己間貨運公司，係報出口單定退稅單

真
其實不嬲都有
我之前都發現大陸報關行將我地每水貨個銀碼報大幾倍黎呃退稅
我地每櫃貨其實最多都係30-50萬人仔
但原來上面報一櫃30-50萬美金
所以早幾年香港呢訪海關成日打黎問同查我地野
之後比我地發現除左呢樣之外佢地仲私自拎我地公司名黎幫人地出貨 (因為香港黎計我間公司算係業內頭幾間大)

樓主都係share佢自己既野, 又唔係要搵人幫拖
我都唔明樓上班友屌佢做乜

果然係支那

落黎都搞到咁慘
我試過搞event要送d藝術品入大陸
煩撚到on99
佢上面d海關執正黎做
d程序真係多撚到呢

高汁 唔撚岩睇就死返出去 嘈乜鳩

要拿人d貨單呃退稅都唔係猛料，濕碎錢

巴閉果班係同d官一條龍

完全假文件，無生產，無出貨出境
就可以退稅拿錢。

另一堆就玩垃圾貨網購出境
一條條40呎單頭網購貨，
經香港郵政扮出全球之後轉個身
最後係香港當垃圾。

之前咪有過新聞，
係街一代代籃代貨周街拋棄
咪依味囉。

樓主
你有冇聽過大閘蟹個單新聞？
除非你好似佢咁勇武又有公著草去加拿大再搞大件事
唔係嘅話呢條水永遠都會有人貪

正如搞中港旅遊生意唔可以大過中X社一樣
同大陸有關嘅嘢邊度咁乾淨？

簡單d講係咪你比左一筆前佢報出口

跟住佢就袋左果筆錢幫你報免(退) 稅？

劉名

一早知既巴打好叻好型
btw唔該樓主 你唔講我真係唔知

將生產搬上中國賺低成本唔駛承擔風險

報關行正仆街
佢咁搞害死好多人

簡單d講
你寄野出境都要填返你件野既價值(除非你寄信或者明信片)
咁普通公司咁多野來來往往就會透過報關行去處理d貨物出入口報關問題
假設堆貨係1000蚊, 咁佢會係出口發票果度填堆貨係1000蚊價值
但係報關行就吹大d貨既數, 係10000蚊,
咁因為大陸有出口退稅
咁吹大d個退稅咪多d
多到黎就大家對分
但係貨主就完全唔知道原來報關行吹大左條數
到真係執正黎做果陣
咁咪做左冤大頭lor

係呀，仲搞撚到比人扣車查車
我一問之下，原來佢地班友已經咁樣玩左好耐

朋友之前做中港logistic，做呢d 野根本就已經係慣例
電動牙刷又偷你幾枝，得閒就扣你貨，急呀？約食飯囉

無聽過

咁樣陰乾大陸D錢
而家大陸咪水緊囉
地稅嚴打
海關嚴打
全民受害
Yeah

咁d報關公司既作用係咩？？ 幫你夾櫃成車落黎定係純幫你報關手續？

淘寶貨點退稅啊 邊個比發票你先 自己打啊
大陸落黎香港一早做爛曬個巿啦
如果班集運友係賺大陸落黎既錢 佢租都未夠交
佢唔賺外國運黎香港 加上大陸果程 食得屎啦

日本生果只能夠飛機，你用船要用空調櫃，仲要等成十幾日

用空運你賺時間，翻多兩轉單好過

你成車成櫃咁落都俾人呃埋你嗰十幾隻VAT
你以後真係要小心啲喇，樓豬

佢根本唔識個程序，諗住搵人搞
點知比人湯完 仲要hi 撚左
如果個個好似佢咁講仲得了
富士康肯定係中國首富

假若成件事都無海關/報關行份
的確開唔到發票
但假若成件事有海關/報關行既參與
你所講既發票，真係有難度咩？
走貨落黎香港，同走貨返上去大陸，係兩班人黎
好少又走貨落黎，又走貨上去
外面上落都接果D運輸，多數其中一個方向都係判比人做
落貨黎香港，表面上係"做爛"左
但實質佢地枱底下賺退稅，唔知賺幾多

順豐咪做左中國第二富
佢第一桶金係點賺翻黎？
你估真係靠拉車仔？

你慶幸人地係執正黎做，唔係的話你搵邊個都冇用
藝術品入唔難啊 岀翻黎先難
不過你入去event 應該有文化局批文
海關唔會查你貨過和

話就話幫你報關，搞好文件
實質佢地下面做左乜野手腳，你呃退稅黎玩
就唔知啦

咁我又唔明 話明退稅你作大10陪填1萬咁18% 你要先比左千8 蚊 佢先會退架 , 唔會有人傻到同你1千蚊貨比千8蚊稅掛，既然無比到果18%稅， 退果筆又點黎？

定係佢行緊2個系統？退稅就批左，但收稅果邊其實無收，變相退稅果邊不停科水，稅收果邊全部都係假資料，其實成個海關都無錢？

梗係有難度啊 買發票都要有抬頭
大陸啲發票要去商務局申請先拎到部機翻去自己經營單位單位到岀發票比人，全部發單票數 一打就直上中央
夾埋？海關洗同你夾埋？你齋望下佢個罰沒倉幾多貨先講啦

你比錯人報落黎香港係你柒左
唔好講啲錯既野去煽動啲唔識既人
你講到你啲貨咁low end 分分鐘退唔退稅冇分鐘
你又冇個類別品名

就齋話講人地呃退稅
你講十萬次都冇分別嫁

唔得嫁
個系統會查你大陸銀行公司帳戶岀左幾多或者入幾多數
而去對翻個增值稅發票額，跟住你做岀口清關，海關先根據你既發票去做退稅。

大陸有估稅黎樣野嫁，你話幾錢就幾錢咩

我又覺得大陸好多野都諗得好好，法例呀 城市規劃等等， 但最後做出黎就另一回事啦

睇樓主似係搵左艇仔做
hi左野，然後一碌尻打一船人

好心想分享下自己接觸過嘅case
等其他巴打減低比人扣貨嘅機率
又比樓主當做收左錢

話連登低質真係無錯
內容都唔睇一味齋屌

最後都講多次
樓答咁多次野，次次quote 返同一次9唔搭8嘅 script 為咩呢？

我再講多次，今次係第九次
第一，你話發票好難開，直上中央，我一街都見到寫代開發票，我自己都幫襯過佢地，都開得成，難開？點難法？
第二，我唔會係呢到講我咩品名，我唔想比人起我底，然後收我皮。我調翻轉頭講，假若我呢到開品名，果邊比人收皮，你係咪幫我養全家？我又唔係使你幫手，叫乜野要我講品名即？
第三，我報唔齊資料？我之前比我運輸個List，直頭仔細到每箱入面有幾多野都寫清楚，而家係佢自己對上再同報關行夾埋重新報過，仲走去報退稅
第四，而家我開呢個Post，係咪開始得罪呢個利益鍊入面既人？一個一個打手上黎，又Chok我咩品名，又話我唔識報？

你呢，就成撚日當我係想搵你求救咁，我唔講品名，就話我九唔搭八
我邊到使你救即？你唸自己係咪唸得太大？
D科記/運輸/報關，就最鐘意話，自己係高質既科記/運輸/報關，所以扣關機會就比較細，XXYYZZ
去到最後，咪一樣大有大玩，細有細玩，攞D客既貨黎校飛，當D客既貨比人扣左，又會話"呢個係正常程序"，"呢個係機率問題"，"海關心情唔好"黎打發D客
D客因為遲左比人告，科記/運輸/報關咩得到飛咩？
成件事根本無咁覆雜，我呢段時間轉左直接報出口單，唔撚搞退稅，根本就係好易走

係有估稅呀
但當成件事係，海關又係自己人，報關又係自己人，運輸又係自己人
咁咪大家圍威喂囉
弊在文錦渡而家轉左關長，唔再係自己人揸旗
乜都要覆查
咁咪沉左一船人囉
而D運輸背住客咁玩，客跟住陪葬囉
就係咁

日本生鮮基本上入唔到大陸

完全冇救你嘅心意，反正你自己都仆左街
你講黑箱作業就得
我講我嘅case sharing 就唔得？

不停偷換概念屈尻人收錢想整死你
你係咪有被迫害妄想症

無知又偏見

巴打
你有無諗過俾貴d轉用間大運輸
關長呢d共產黨一向都係三五年就要轉人 無得做山寨王
大間果d運輸多數收到風和平交接好少出問題
問題最大機會就係你用緊果間係艇仔 盲頭烏蠅亂咁黎
上面出政策嚴打又收唔到風
幾間野d貨拼埋一車落
咁咪出事囉

做生意怨係無用
要諗計解決問題先得
唔係淨係大陸 世界各地都一樣

我再講多次，今次係第一萬次
你公開話你買發票添 好！
我大陸都有啲經營單位，唔洗多 你買到啲過500萬人民幣既岀口發票我數現金比你，而家起大陸你買到張50萬一批貨既發票都講緊2~3萬，你買到 係因為你貨值底咪買到囉

第二 唔洗你開品名啦 勿勿柒柒又打手又剩 你唔去商貿部舉報佢呃你退稅？你一定話全部政府部門都一擔擔有枱底啦

第三 你講埋名都唔驚啦 咁大個中國海關驚你一個香港人起連登開個post, 仲要2日都未1001

你唔識可以講 可以問 都可以討論既
不過你唔好執着自己發生既事當全世界都係咁行

不如你去報文錦渡海關廳啦，有錢收添嫁好似

大運輸佢可能維唔到皮呢，大陸岀口都牙咁聲
入口果啲咪大檸樂

留名睇大陸海關貪污運作

樓主:大運輸都係同海關打龍通

打龍通先唔扣貨嘛
艇仔打唔到通咪扣貨囉
濕星錢唔好慳
養埋班蛋散艇仔搞屎棍

人地幫襯果啲運輸好撚大嫁，點可能係艇仔

大運輸一係唔做, 一係就正常.
講真扣貨係有, 新年, 黃金週國慶都會, 但俾起外國海關.
中國個D真係濕星野.

你Case Sharing可以，我歡迎
而呢單野，係得罪好多人，我呢一兩日同我大陸D做廠朋友，入面都有紀檢既人，都話呢單野佢地都係第一次聽，唔知原來咁樣玩都得
但背後既利益鍊太大，好難成串抽起，大家都無計，得個聽住，下次運野大家睇路

而家已經轉左，而且仲平左
按足程序報好關，唔搞退稅
就算咩風黎都好易走
最重要係文件齊，錢交足
以前就係運輸面果套就收足你既文件
底果套又自己走去報退稅，入自己袋
先搞到咁既田地

我D貨無咁大數額，我都係做D細生意，我賣既野係賤價，低值，無本事做大生生意，更無本事要張500萬人仔既發票
舉報？點舉報？後面成套System係到，你舉報死一兩個人，但剩低既果套System就搞死你，咪玩啦。

你唔係做入口
你唔係搞退稅
剩係純出口
有幾何扣貨？
係搞好多屎忽野先會比人扣貨

喱幾句我完全同意和

你同人拼貨咪俾人扣囉
你錢交足文件齊
但同你同一架車果d有唔齊咪攬鏟

我做進出口都唔會同人拼
快清關唔益人 出事唔累人

我又唔係叫你take down 個海關
我吖你去海關舉報果間報關行既經營單位
你再寄埋email 去商貿 經貿 稅署同緝私處
實有一個要做野，由其就又開大會 佢地要搵人整頓一下

機會黎啦飛雲

有時小貨又真係冇計
不過都有彩數成份
好似你空運中左抽樣要照x 光
照x 光都要收錢嫁
成日會中咩又冇和 但真係有機會中囉

咁點解唔行其他關口？

我唔會相信大陸政府
我冒風險，連命都無

樓主即係你而家剩係報出口?係自己親手報? 唔洗經報關行? 如果唔係點樣避免佢又攞去退稅?

車 咁你唔好起大陸做野啦
講真 大陸而家個成本都唔平
反而越南啊 果啲地方仲平
船運好平既姐

貨量少，生意細
無計
點似阿哥你，食親都係大茶飯

又唔需要親手，要信得過既人

做物流一年做幾千萬都好小嫁啦
啲貨都唔係自己既

跟本佢d貨就係揾報關行偷雞出口，
你報正自己公司出口根本人地無可能用你d貨黎出口再搞退税，
自己所託非人揾左濕9報關公司出左事就話人地天大陰毛，
你得果1x萬貨仔人地掂都費事掂

分分鐘佢d貨有機係山寨野比人扣撚住

比黨知道唔會收歸國有咩

講真，一般貨落路，有幾何俾人大扣，
重話批貨價位底散野，

似係老翻山塞，俾海狗抽起啦
好似之前某人，係大陸出一車
（大班）高達模形，俾人扣晒

打手方法層出不窮

唔使窮追猛打架喎
你講幾次就認得你架喇
咪撚再講埋D咩向海關舉報既戇鳩野啦好嘛
海關有份食仲向海關舉報
你係傻撚左定啱啱出師做打手呀？

我果D貨有山寨果任何品牌，出街比車撞死
我果行係無可能係山寨到人地既野

乜出口有分偷雞唔偷雞？而家走貨返大陸呀？
你唔係報退稅，你報正常出口單，根本唔會咁多事。
而家係班濕鳩運輸，串通報關海關，暗啞底將D貨報退稅
退稅先會比人嚴查嚴打，先會比人扣關
十幾萬退左都有幾千一萬執，班狗會唔要？
我就係咁樣比班狗玩左七年

退税係碼頭現場退架？

個Post去到呢到，就引左唔少利益中人上水
起一起底，都係科記運輸底
中港貨運一直都有咁賺退稅錢，佢地無理由唔知
動不動就要人講品名，睇下我有無報錯
做七年都係走同一種貨，我會報錯？
佢地一知個品名，關口，就起到底
然後我就屍都唔使收
唔講呢，又串你無料呀，包唔到一條櫃，無錢呀
我想問，我一個小商人，係咪每日都要走一條櫃，先有資格開Post？
再者就屈你D貨係山寨貨
我而家連扣關文件都羅到手
係班運輸自己搞退稅，仲要報貴四倍，先比人扣
我唔明點解D證據可以明顯到咁
都會將運輸報關偷貨報退稅呢個話題轉移到第二邊

我唔係海運，係貨車走文錦渡
佢點樣退法我係完全唔識，並且未搞過

我老細咪又係咁起家
利申我老細姓王

信風

你連人地走咩貨都知
而家佢都係上黎share下, 等大家小心d揀運輸同問清楚, 又唔係要求救
俾人講到偷運國寶咁

叫人舉報呢下先戇鳩, 唔係信大陸法律下話

叫人舉報唯一理由係啲打手想知邊個爆料，當人戇鳩架咩

Btw樓主嗰post學到野，希望你以後會順利啲

你留

呢道擺明有2條大陸狗打手。
係咁一硬一軟哄樓主爆品名。
傻都知咩事啦。

ICAC?

其實行內都唔係咩秘密
只要你接觸過出入口既貨櫃

有d直頭要出錢比'文件費行政費'

硬件好唔好 唔知
軟件肯定差

玩ip多年前可以到而家都有得買關已知無野做唔出

有做開中港車，合同車，櫃，內河船，澳門司打口，保稅b2b,都知咩事啦

好多野唔洗講咁白

不過共產黨俾你做，收你錢
都係變相養豬咁，到咁上下就搞一鑊大
幫你洗下袋，又唔搞死你
變相你幫佢地賺錢。

根本就明碼實價
行咩俾咩錢

根本所謂報關行，就係班紅2-3,大院幫，落台官，咩長物長d私人合法收錢生意

重有行貨，一定要指定支付到賬公司，
又係咁合法收錢。

同咩電商保稅關場一樣，哈哈

同感
D野係plan得幾好，但落場做仲係咪原本果個plan....

我都覺得怪
幾時支那官方野變得咁 正直誠實可靠

留明

中國最大嘅黑社會

成班人咁撚蠢，話咩唔係講香港海關就係鄰國好正常乜柒
如果唔係俾人食左17%大陸嚟香港貨應可以再平d，姐係你地比人打劫左都唔撚知囉笨柒

btw樓主小心唔好自爆

點解唔同icac講